\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{polski}
\usepackage{listings}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[margin=0.9in]{geometry}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{float}
\usepackage{longtable}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{multirow}

\begin{document}

\begin{titlepage}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} 

\center 
 
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	HEADING SECTIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\textsc{\LARGE Politechnika Wrocławska}\\[1.0cm] % Name of your university/college
\textsc{\Large Bazy Danych}\\[0.2cm] % Minor heading such as course title
\textsc{\large Raport końcowy}\\[2cm]

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\HRule \\[0.4cm]
{ \huge \bfseries Analizator danych pogodowych}\\[0.4cm] % Title of your document
\HRule \\[3cm]
 
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	AUTHOR SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushleft} \large
\emph{Autorzy:}\\
Aleksandra \textsc{Grzelak}\newline
Dorian \textsc{Janiak}\newline
Marcin \textsc{Ochman}

\end{flushleft}
\end{minipage}
~
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushright} \large
\emph{Prowadzący:} \\
dr hab. inż. Grzegorz \textsc{Mzyk}
\end{flushright}
\end{minipage}\\[12cm]

{\large \today}\\[3cm] 


\vfill 

\end{titlepage}

\newpage
\tableofcontents
\listoffigures
\newpage

\section{Opis projektu}
W ramach projektu powstała baza danych zawierająca dane pomiarowe ze stacji pogodowych oraz interfejs graficzny w postaci strony internetowej. Do zrealizowania zadania posłużył serwer \textbf{MySQL} (przetrzymywanie oraz udostępnianie danych), język \textbf{Python} (logika aplikacji) wraz z modułem \textbf{Django} (framework web - strona graficzna oraz zarządzająca bazą). 
\section{Opis funkcjonalności}
Stworzony przez nas analizator realizuje poniżej wymienione funkcje:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Wczytywanie danych pogodowych z plików CSV} - plik ma określony format (opisany w punkcie: 7.2). Funkcja uaktywnia się jedynie dla zalogowanych użytkowników aplikacji. Dostępna jest z poziomu panelu sterowania położonego w górnej części strony (''Wczytaj dane''). Wczytuje dane z pliku jednocześnie wpisując je do tabeli \verb Analyzer_danepomiarowe . 
	\item \textbf{Logowanie użytkownika} - logowanie odbywa się z poziomu górnego panelu sterowania (''zaloguj się''). Dane użytkownika domyślnie zapisane są w tabeli \verb auth_user . Jeśli wpisane hasło lub login nie pokryją się z zawartością bazy zostanie wyświetlony monit o niepoprawnym logowaniu. W przeciwnym wypadku logowanie przebiegnie pomyślnie i użytkownik otrzyma dostęp do funkcji wczytywania danych pogodowych. Została zaimplementowana również możliwość wylogowania użytkownika.
	\item \textbf{Rysowanie wykresów} - wykresy rysowane są gdy użytkownik wybierze jedną z opcji związaną z podglądem danych pogodowych. Do rysowania wykorzystywany jest pakiet \textbf{matplotlib}. Dzięki wykorzystaniu tej biblioteki stworzenie wykresu na stronie jest bardzo podobne do generowania wykresów w pakiecie Matlab.
	\item \textbf{Wybór stacji i rodzaju danych pomiarowych} - użytkownik wybiera stację oraz parametr, którego wykres chce wyświetlić. W programie po uruchomieniu funkcji reagującej na naciśnięcie odpowiedniego przycisku zostaje stworzony obiekt klasy Algorithm, który zawiera zestaw danych dla wybranej stacji oraz rodzaju pomiaru. 
	\item \textbf{Usuwanie danych pomiarowych} - jeśli użytkownik jest zalogowany ma możliwość z poziomu zakładki ''podgląd stacji pogodowych'' usunąć dane. 
	\item \textbf{Prognoza} - w programie został zaimplementowany algorytm prognozowania. Został on oparty na modelu \textbf{ARMA}. Algorytm nie jest jednak czystym prognozowaniem ARMA, został on zmodyfikowany. W naszej implementacji opiera się on również na interpolacji oraz wyznaczaniu wzmocnień.
\end{itemize}
\section{Tabele}
\input{opis_tabel}

\section{Użytkownicy}
\input{uzytkownicy}

\section{Sprawozdanie z implementacji i dokumentacji}
Projekt był realizowany w zespole 3 osobowym. Aby zapewnić dobry poziom komunikacji między członkami zespołu organizowane były 3 spotkania, w trakcie których omówione zostały kolejno:
\begin{itemize}
	\item Założenia odnośnie tego czym ma być i jakie funkcje ma realizować aplikaca bazo-danowa.
	\item Założenia odnośnie organizacji bazy danych (powiązania między tabelami oraz wybór pakietu django).
	\item Podsumowanie osiągniętych wyników.
\end{itemize}
Poza tym zespół kontaktował się ze sobą na portalu facebook.com na bierząco informując pozostałych członków nt. postępów. Kod został uwspólniony przy użyciu serwisu github.com. 
\newline
Najpierw powstała testowa baza danych, która była wymagana do uruchomienia projektu. Logika została zrealizowana na bazie przykładów dostępnych w internecie. Następnie część logiczna (python i django) została połączona z bazą danych MySQL (odpowiednie modyfikacje pliku settings.py). Aby móc zobaczyć wyniki - działającą stronę należało utworzyć dodatkowo plik analyzer\_main.html oraz w plikach urls.py i views.py powiązać go. W ten sposób udało się uruchomić pierwszy projekt z Django.
\newline
Dostarczając raport nr 1 skorzystaliśmy z gotowej aplikacji, która na podstawie istniejącej już bazy danych generuje diagram tabel. 
Następnie, aby zintegrować bazę danych z logiką i móc korzystać z zawartości bazy wyedytowaliśmy plik models.py, w którym stworzone zostały odpowiednie klasy (modele - odpowiednik tabeli) i dodane do nich odpowiednie pola (poszczególne kolumny tabeli). Obiekt takiej klasy odpowiada jednemu wierszowi tabeli. 
\newline
Prace programistyczne były przeplecione analizą algorytmu ARMA. Po znalezieniu odpowiednich przykładów, wykorzystujących pakiet statsmodels, rozpoczęliśmy w wydzielonym od projektu katalogu testy i próbę stworzenia prognozy pogody. Po kilku testach okazało się, że model ARMA nie był wystarczający do otrzymania sensownej prognozy, a więc postanowiliśmy zaimplementować własny algorytm oparty na modelu ARMA, interpolacji i pewnym wyliczaniu wzmocnień.
\newline
Po skończeniu prac nad prognozą została ona włączona do aplikacji oraz dołączono możliwość logowania użytkownika.
\newline
Na tym etapie zostały przedstawione wyniki w trakcie II spotkania kontrolnego. 
W maju natomiast zostały wprowadzone poprawki w bazie danych oraz stworzony raport końcowy.

\section{Interfejs}
\input{interfejs}

\section{Instrukcja obsługi}
\input{instrukcja}




\end{document}
